{
    "question": "pada suhu(P) dan tekanan(T) 40 cm3 gs P2 tetap habis bereaksi 100 cm3 gas O2 menghasilkan 40 cm3 gas PxOy , maka tentukan harga X dan Y dan tentukan rumus molekul dan namanya ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sama dengan soal unsur Nitrogen dan Oksigen yang sebelumnya kamu tanyakan<br>\"perbandingan volume = perbandingan koefisien\"<br>P2\u00a0  +\u00a0  O2\u00a0  ----&gt; PxOy<br>40......100........40<br>2.........5............2<br>\u00a0<br>maka reaksi di atas menjadi<br>2P2\u00a0 +\u00a0 5O2\u00a0 ---&gt; 2PxOy<br>jumlah atom pada ruas kanan harus sama dengan jumlah atom pada ruas kiri<br>P<br>4 = 2x maka x = 2<br>O<br>10 = 2y maka y = 5<br><br>jadi rumus posfor oksida di atas adalah P2O5 :)<br><br>jika jawaban saya terbaik kasih label terbaik ya :)<br>makasih :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-rumus-lewis-sif4-f-berikan-penjelasan-dan-gambar-190",
            "question": "Tentukan rumus lewis SiF4 + F- ? berikan penjelasan dan gambar\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Silikon memiliki 4 elektron valensi Fluor memiliki 7 electons masing-masing.  SiF4 memiliki 4 ikatan tunggal.  Silicon menyumbangkan satu elektron untuk setiap ikatan dan fluor kontribusi satu elektron.  Masing-masing fluor memiliki tiga pasang elektron mandiri yang tersisa.  Jika saya bisa menyisipkan gambar saya akan tetapi ini adalah yang terbaik yang saya bisa lakukan untuk ilustrasi sebuah <br>  .. <br>  : F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: Si: F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: <br>  .. <br><br>  bentuknya tetrahedral dengan 109,5 derajat terpisah<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyusun-suatu-larutanjelaskan-652",
            "question": "Apa saja yang menyusun suatu larutan?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang menyusun suatu lautan adalah benda yang bersifat padat dan benda yang bresifat cair",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dalam kimia, larutan adalah campuran homogen yang terdiri dari dua atau lebih zat. Zat yang jumlahnya lebih sedikit di dalam larutan disebut (zat) terlarut atau solut, sedangkan zat yang jumlahnya lebih banyak daripada zat-zat lain dalam larutan disebut pelarut atau solven. Komposisi zat terlarut dan pelarut dalam larutan dinyatakan dalam konsentrasi larutan, sedangkan proses pencampuran zat terlarut dan pelarut membentuk larutan disebut pelarutan atau solvasi.</span>\n<span>Contoh larutan yang umum dijumpai adalah padatan yang dilarutkan dalam cairan, seperti garam atau gula dilarutkan dalam air. Gas juga dapat pula dilarutkan dalam cairan, misalnya karbon dioksida atau oksigen\n dalam air. Selain itu, cairan dapat pula larut dalam cairan lain, \nsementara gas larut dalam gas lain. Terdapat pula larutan padat, \nmisalnya aloi (campuran logam) dan mineral tertentu.</span>\n\n\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oksidasi-lanjut-dari-propanol-akan-menghasilkan-214",
            "question": "Oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan </span><span>aldehid</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adam-hx-01-mempunyai-ph-yang-sama-dengan-larutan-hcl-0001mtent-905",
            "question": "Adam HX 0,1 mempunyai pH yang sama dengan larutan HCL 0,001M.tentukan nilai tetapan ionisasi (ka)asam HX itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H+^2=Ka x Ma= 10^-6=Ka.0,1....Ka=10^-5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hf-merupakan-senyawa-kovalen-yang-dapat-membentuk-ion-162",
            "question": "Hf merupakan senyawa kovalen yang dapat ... membentuk ion",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berpasangan dengan senyawa lain dan dapat membentuk ion",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "meninjukkan sifat anomali dalam hal kecenderungan dalam titik didih pembentukan senyawa (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuktikan-berlakunya-kaidah-duplet-pada-molekul-129",
            "question": "Bagaimana cara membuktikan berlakunya kaidah duplet pada molekul H2, kaidah oktet pada molekul CCl4 dan CO2, serta keduanya pada molekul CH4?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang perlu di ingat kaidah duplet memiliki 8 elaktron terluar sedangkan kaidah oktet memiliki 2 elekton pada kulit terluar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebanyak-4-gram-campuran-serbuk-magnesium-dibakar-menghasilkan-366",
            "question": "1. Sebanyak 4 gram campuran serbuk magnesium dibakar menghasilkan 5 gram magnesium oksida. Kadar kemurnian serbuk magnesium dalam campuran adalah ... % ( Ar : Mg = 24, O = 16 ) a. 25 b. 40 c. 50 d. 75 e. 90 \u00a0 2. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mg=gr/mr=4/24=0,16<br>MgO=gr/mr=5/40=0,12<br>kadar kemurnian= 0,12/0,16 x100%=75%<br>maaf, hanya nomor satu yang bisa saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-bisa-bantu-aku-ga-gimana-cara-gampang-untuk-belajar-tat-681",
            "question": "ada yang bisa bantu aku ga, gimana cara gampang untuk belajar tatanama dari alkanol,eter,aldehid dan keton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingat rumus msg dlu..\u00a0<br>alkanol r-oh<br>eter r-o-r\u00a0<br>aldehida r-c=o-h (ket : O diatas C)<br>keton r-c=o-o-r (ket : O pertama di atas C)<br><br><br>aldehida slalu posisi itungan 1 ..jd hitung rantai dr yg ad COH nya...<br>trus klo eter namanya yg pake oksi\" taruh depan br setelah itu cabang\" baru rantai..<br>kalo yg lain bebas dmn aja posisi..tp itungan rantai dr yg terdekat dgn gugus fungsi nya..<br>dan pemberian nama.. pada metil,etil,propil .dst...itu di susun menurut abjad..jd etil,metil,propil,...dst.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3-h8-tuliskan-811",
            "question": "JIKA GAS ELPIJI DIASUMSIKAN HANYA MENGANDUNG GAS C3 H8, TULISKAN PERSAMAAN REAKSI PEMBAKARAN DAN TENTUKAN VOLUME GAS OKSIGEN YANG DIPERLUKAN UNTUK MEMBAKAR 10 LITER GAS ELPIJI (DI UKUR PADA SUHU DAN TEKANAN TETAP)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gas elpiji adalah gas yang dibuat untuk ibu memasak saya tidak pernah tau ada gas elpji 10 kilo lebih baik ganti pertanyaan menjadi 3 kg saja sebab elpiji 12 kg sudah langka di kalangan masyarakat terima kasih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-reaksi-ester-dengan-gashidrogen-445",
            "question": "Contoh reaksi ester dengan gashidrogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan apabila asam karboksilat dipanaskan bersama alkohol \ndengan bantuan katalis asam. Katalis ini biasanya adalah asam sulfat \npekat. Terkadang juga digunakan gas hidrogen klorida kering, tetapi \nkatalis-katalis ini cenderung melibatkan ester-ester aromatik (yakni \nester yang mengandung sebuah cincin benzen).<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan\u00a0<span>apabila asam karboksilat dipanaskan bersama\nalkohol dengan bantuan katalis asam. Contoh reaksinya antara lain ketika melakukan eksperimen. Alkohol dicampur dengan asam karbosilat, lalu dipanaskan tentunya dengan bantuan katalis asam. Kemudian, akan terbentuk sebuah reaksi baru atau perubahan dari pencampuran tersebut. Reaksinya aku gk tau. Tapi sekedar itulah contohnya.\u00a0Okay ? @Liwed</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}